<hour>
    <info><hourName>صلوات أخرى</hourName>
    <description>مجموعة من الصلوات الأخرى</description></info>
    
    <prayer>
		<title>صلاة قبل التناول</title>
		<content>صلاة 1
-----------
بارب إنى غير مستحق أن تدخل تحت سقف بيتى لأنى إنسان خاطئ فقل كلمه أولآ لتبرأ نفسى. قل لنفسى مغفورة لك خطاياك. إنى مقفر وخال من كل صلاح وليس لى سوى تحننك ورأفتك ومحبتك للبشر وأنت قد تنازلت من سماء مجدك غير المدرك إلى ذلنا وارتضيت أن تولد فى مذود البقر. فلا ترفض يا مخلصى القدوس أن تقبل إلى نفسى الذليله الحقيرة التى تنتظر حضورك البهى. إنك لم تستنكف من دخول بيت الأبرص لتشفيه فاسمح يالهى بالدخول إلى نفسى لتطهرها. لم تمنع الخاطئهٌ من تقبيل قدميك فلا تحرمنى الدنو منك لتناول جسدك الطاهر ودمك الاقدس, بل فليصر تناولى للإشتراك معك ولإبادة كل ما هو دنس ولإماته ٌأهوائى الدنيئه وللعمل بوصاياك المحييهٌ ولشفاء نفسى وجسدى من كل خطيهٌ ولقبول مواهبك ولسكنى نعمتك ولحلول روحك وللإتحاد بك والثبات فيك لأحيا لمجد اسمك القدوس. آمين.

صلاة 2
-----------
أيها الآب رئيس الحياة وملك الدهور، ربنا يسوع المسيح، الخبز الحي الحقيقي النازل من السماء، الذي وهبت الحياة لمن يتناول جسدك الكريم ودمك الطاهر.  أنعم على عبدك ببركاتك السماوية، كي أستحق التقدم إلى سر جسدك ودمك الأقدسين بالإستحقاق والتقوى.  نبِّه قلبي إلى نعمتك..  افتقدني بخلاصك، كي أذوق حلاوة نعمتك السماوية المختفية بالكمال في هذا السر الأقدس. إمنحني إيمانًا بريئًا من الشك والإرتياب.  لأتقدم الآن إليك بالإيمان الثابت، مؤمنًا أن هذا هو جسدك الكريم ودمك الطاهر يا عمانوئيل إلهنا. أهلني أن أتناول بغير وقوع في دينونة، بل للإتحاد بك إتحادًا روحيًا، ولمغفرة خطاياي، ولجواب حسن القبول أمام منبرك الرهيب.  لك المجد مع أبيك الصالح وروحك القدوس، من الآن وإلى الأبد، آمين.	</content>
	</prayer>
	
	<prayer>
		<title>صلاة بعد التناول</title>
		<content>قد امتلأ قلبى فرحا, ولسانى تهليللآ. فلتعظم نفسى الرب, وتبتهج روحى بالله مخلصى. لقد أقبلت إليك يارب لتلبسنى حلهٌ نقيهٌ للدخول إلى عرسك. فليكن اتحادى بك اليوم دائماً. لأنى به أزداد فى الفضيله ثباتًا ونمواً. ويشتد إيمانى. ويتقوى رجائى. فليصر تناولى علامهٌ للخلاص ولباساً للنعمهٌ. وحلهٌ للميلاد الجديد. وطهارة وقداسهٌ للنفس والجسد. ونقاوة للحب. وفرحاً وسروراً أبدياً. ولجواب حسن القبول أمام منبرك الرهيب.وأسلم ذاتى بين حنوك. فاجعلنى واحداً معك وسيرنى تحت إرادتك. إستدع إليك عقلى وحواسى وإرادتى لتباركها وتكون طوع مشيئتك. أحيى قلبى وأيقظ ضميرى. شتت جميع خيالات العدو. وقل للزوابع أن تسكت. سر معى وهدئ روعى. إرو عطشى, واضرم لهيب محبتك فى قلبى. تلاف بحنو ورفق كل ما ينقصنى. امكث معى لأن النهار قد مال. ورافقنى إلى أن ينسم النهار. فإنك وحدك غايتى وسعادتى. أنت وحدك يارب إلى الأبد. آمين.</content>
	</prayer>


    <prayer>
		<title>صلاة للتوبة</title>         
		<content>صلاة 1
-----------
ربى والهى ومخلصى يسوع المسيح. كنز الرحمة ونبع الخلاص. اتى اليك مقرا بذنوبى.اعترف بأنى بوقاحه تجاسرت   ودنست  هيكلك  المقدس  بخطاياى. والان الجاء الى رحمتك وتحننك . لان مراحمك لاتحصى. وانك لا ترد خاطئا اقبل  الىك فها انا يارب  معترفا بأن  اثامى قد طمت فوق رأ سى كحمل ثقيل. وقد فارقتنى قوتى. فلاتحجب يارب وجهك عنى  لئلا ارتاع. ولا تحاكمنى بحسب استحقاقى. ارحمنى يارب فاءنى ضعيف. اذكر يارب انى عمل يديك وارأف بى. لاتدخل فى المحاكمه مع عبدك لأنه لن يتبرر قدامك حى. عد وألبسنى حله جديدة تليق لمجدك. اغفر لى وسامحنى لأترنم قائلأ:طوبى لمن غفر خطيته. اعترف لك بخطيتى ولا اكتم إثمى . قلت للرب بذنبى. وأنك رفعت آثامخطيتى. آمىن.

صلاة 2
-----------
ما أعظم جودك يا الله الذي ادخرته لخائفيك..  ما أعذب نعمتك للذين يحبونك..  أشكرك يا إلهي المعتني بي، الذي منحتني هذا الطعام المقدس السري غير البائد، وفتحت لنا به سبيل الدخول إلى الحياة الأبدية. أضرم فيّ نار محبتك، واحفظ موهبة نعمتك فيّ، لا للدينونة، ولا للوقوع في الدينونة، لكن لنوال المجد، وطهارة النفس والجسد، لكي أحيا بك، وأعيش لأجلك، وأكمل ببرك.. فاهدني إلى بِرَّك، واملأني من نعمتك، وقدِّسني بروحك.  لك المجد مع أبيك الصالح وروحك القدوس، من الأن والى الابد، أمين.</content>
	</prayer> 
	
	<prayer>
		<title>صلاة قبل الأعتراف</title>         
		<content>ايها الآب القدوس , الذى يحب رجوع الخطاة . وقد وعدت انك مستعد لقبولهم. انظر يارب الآن الى نفس خاطئه قد ضلت  وتاهت فى اوديه العصيان زمانا طويلآ . فيه تمررت وشعرت بشقاوتها, تطلب منك تطهيرها من الأدناس والأقذار التى  توحلت فىها. إقبلها ولا ترقضها فإنك إن نظرت إليها بحنوك وعاملتها برحمتك تنقت وخلصت, وإن أهملتها بادت وهلكت. إمنحنى يارب نعمهٌ بها أتقوى على الدنو منك بإيمان وطيد ورجاء تام. لأعترف بذنوبى وأكره العودة إليها. وليبكتنى روحك على آثامى. أنر قلبى لأرى كم أخطأت وأسأت وتركت وأهملت. وامنحنى عزما على عدم الرجوع إلى الإثم لأثبت فى حفظ وصاياك وأحيا لمجد اسمك القدوس. آمين.</content>
	</prayer> 

	<prayer>
	      <title>صلاة بعد الأعتراف</title>         
		<content>أشكر صلاحك أيها الآب محب البشر لأنك لم تشأ هلاكى. بل أيقظتنى من غفلتى وهديتنى إلى طريقك. ورددتنى من وادى  الهلاك إلى حمى حصنك الأمين. فاملأنى بالرجاء والإيمان. أقبلت إليك يارب كالمريض إلى الطبيب الشافى, و كالمفتقر الجائع إلى الغذاء المشبع, وكالعطشان إلى ينابيع المياة الحيه, وكالفقير إلى مصدر الغنى, وكالخاطئ إلى المخلص, وكالمائت إلى ينبوع الحياة. لأنك خلاصى, وطبيبى,وقوتى, وتعزيتى, وسعادتى, وفيك راحتى. فأعنى واحفظنى وسيج حولى. وعلمنى أن أضع بين يديك كل إرادتى. لأسير حسب ما تشاء, أعن ضعفى كى أثبت ودوم أمينا لك إلى النهايهٌ.</content>
	</prayer> 

<prayer>
		<title>صلاة قبل الاكل</title>         
		<content>تباركت يارب يا من تعولنا منذ حداثتنا وتهبنا خيراتك. وتهيئ الغذاء للجميع. لأن اعين الكل تترجاك وأنت تعطيهم طعامهم فى حينه. تفتح يدك فتشبع كل حى رضى. لك المجد والتسبيح والبركه والشكر على كل ما أعددت لنا من الطعام الموضوع  على هذه المائدة المعدة لغذاء أجسادنا. إجعله شفاءً وقوةً لحياتنا الجسديه. إمنح خلاصاً ونعمةً وبركةً وطهراً لكل المتناولين  منه. إرفع عقولنا إليك كل حين لطلب طعامنا الروحى غير البائد.أعطنا أن نعملْ للطعام الباقى للحـياة الأبـدية وهبْ لنا نصيباً فى الإشتراك فى وليمتك السمائية. إمنحنا خبز البركة وكأس الخلاص واملأ قلوبنا من البهجة والفرح. أنْعمْ علينا بحياة مطمئنة هادئة, وسعادة فى النفس وصحة فى الجسد. علمنا أنْ نطلب رضاك فى كُل شئ حتى إذا أكلنا أو شربْنا أو عملنا أى شئ نعملهُ لمجد اسْمك القُدوس لأن لك المجدُ إلى الأبد. آمين.</content>
	</prayer> 
	
	<prayer>
		<title>صلاة طلب مشورة الله قبل الشروع فى عمل</title>         
		<content>إلهى أنت تعْلمُ أنى لا أعْرف ما هو الصالح لنفْس. وها أنا قد شرعْتُ فى. . . . . فمن أين لى أن أعْرف حسناً ما هو المفيدُ لى  إن لم أسترشدْ نعمتك فى ذلك. فأسْألُك ياربً أن تدبرنى فى هذا الأمرُ. لاتتْركنى ومشورة نفسى, ولا تدعْنى أجْرى وراء أمْيالى لئلا اتورط وأسقطُ, بل اعْصم عبدك من الزلل, وكُنْ مُتكلى وعونْى, ودبر الأمْر بحسب إرادتك كما يُوافقُ صلاحك وإنْ حسْن لديْك فليكنْ كما تُريد, وهبْنى نعْمتك لأتممهُ, وإن كان يُضر فانْزعْ منى ياربً هذه الرغْبةُ لأنك عليم بكُل شئ ولا يخْفى عليك أمْر. وها أنا عبدك عاملْنى بما يُوافقُك, إذ لانجاح تام ولا سلام كامل إلا بتسليم ذاتى تحت تدبير مشيئتك. علمنى أنْ أقول فى كُل شئ : يا أبتاه ليس كمشيئتى بل كمشيئتك. لأن لْك الُملكُ والقُوةُ والمجدُ من الآن وإلى الأبد. آمين.</content>
	</prayer>
    
    <prayer>
		<title>صلاة تحليل الكهنة</title>
		<content>أيها السيد الرب يسوع المسيح ابن الله الحى الأزلى الأزلى الكائن فى النور قبل كل
الدهور، نور من نور، أنر يارب عقولنا وقلوبنا، وأضىء أفهامنا لنفهم كلامك المحيى. وأقمنا من ظلمة الخطية
القاتلة للنفس. واجعلنا مستحقين أن نكون مستقيمين فى عمل الخير والصلاح. وفى وقت مجيئك الثانى المرهوب
لتدين فيه العالم، فلنستحق سماع ذلك الصوت المملوء فرحًا، وبهجة، وعزاء، وسرورًا ، ونعيمًا من فمك
الإلهى القائل: تعالوا إلىَّ يا مباركى أبى، رثوا الملك المعد لكم من قبل إنشاء العالم. نعم أيها الرب
إلهنا، وفقنا أن نكون فى ذلك اليوم وتلك الساعة بغير خوف، ولاعيب، ولا انزعاج، ولاسقوط، ولا انحراف.
ولاتؤاخذنا يارب بكثرة آثامنا. اصفح يارب عن جميع سيئاتنا وزلاتنا وغلطاتنا وهفواتنا. وارفع يارب عنا
وعن جميع العالم الموت والغلاء، والوباء، والفناء والجلاء ، وسيف الأعداء، ومؤامرة الشياطين، وشر الحريق
والغرق، ومقاومة الأشرار، وكيد الفجار، وجور الحكام. وابطل مؤامرة المعاندين لنا. اللهم إنك ربنا
وإلهنا، تراءف علينا. ولاتطرحنا فى بحار المهالك، ولاعقاب المسالك. لكن نجنا واحفظنا واسترنا وانهضنا من
الملل، والضجر، والتوانى، والكسل. ولا تدع العدو الشيطان يطغينا بواسع الأمل، بل نبه عقولنا وايقظ
قلوبنا من نوم الغفلة وتسويف العمر باطلًا. اللهم اترك آثامنا، واصفح عن زلاتنا، ولاتذكر خطايانا
ولاسيئاتنا، ولاتغضب علينا، ولا يدم غضبك إلى الأبد. ارحمنا يارب ثم ارحمنا، فإننا ضعفاء ومساكين، وفى
بحار الخطايا غارقين. فإليك نصرخ، ولك نسجد، وبك نعترف، وإليك نطلب: لا تقطع رجاءنا ياسيدى من رحمتك،
ولاتغلق باب رحمتك فى وجوهنا. بل بفضلك خلصنا، وإلى رحمتك وفقنا، وصوتك الفرح اسمعنا. اللهم طهرنا وطهر
قلوبنا من الأفكار الخبيثة النجسة الرديئة. ابطل عنا يارب وعن شعبك كل الأحلام، والخيالات، والهواجس
الشيطانية. أقمنا يا الله من كل سقطة وبلية. ثبت فينا يا الله الصبر، والرجاء، والمحبة، والإيمان
الأرثوذوكسى. واحسبنا من خرافك اليمينية. واجلسنا مع الذين يتكئون فى وليمتك السمائية. واغفر لنا كل إثم
وذنب وخطية. وحصنا بحصن جنود ملائكتك النورانية. فإنه ليس لنا خلاص إلا برحمتك، واتكالنا عليك، وايماننا
بك، ورجائنا فيك. اقبل منا يارب دعاءنا فى هذا الوقت الحاضر وكل الأوقات. وكل الذين أمرونا وأوصونا أن
نذكرهم فى الصلوات والقداسات والقناديل والتذكارات، الأحياء منهم والأموات، اذكرنا يارب نحن وإياهم
بالصالحات فى أورشليم السمائية فى ملكوت السموات. امح يارب سيئاتنا. أما الذين أساءوا إلينا فاترك لهم
ولنا. برحمتك يارب خلص نفوسنا أجمعين. يارب خلص شعبك. بارك ميراثك. ارعهم وارفعهم إلى الأبد. خلص الذين
فى الشدائد والضيقات والأحزان. حل المأسورين من رباط الشياطين. اشبع الجياع من الخيرات. عز صغيرى القلوب
والنفوس. اقم الساقطين. ثبت القائمين. رد الضالين. عِلْ الأرمل والأيتام. اسعف المعوزين. اعط بركةً
لثمار الأرض. اعتدالا طيبًا للهواء. نموًا للأشجار. صعودًا كاملًا لمياه الأنهار. بارك فى الندى
والأمطار. اعط قناعه للمحتاجين. أوْف عن المديونين. اجمع شتات المتفرقين. اقبل توبة التائبين. اقبل
اعتراف المعترفين. اعط فهمًا للموعوظين. احكم يارب للمظلومين. املأ قلوبنا فرحًا، وبهجةً، وعزاء،
وسرورًا، ونعيمًا. لكيما إذا نلنا كفافنا فى كل شىء، نزداد فى الأعمال الصالحة المرضية. بارك يارب فى
الغلات بالبركات السمائية. بارك يارب إكليل هذه السنة بصلاحك. بارك يارب للباذر والزارع والغارس
والحاصد، كما باركت لبنى إسرائيل فى غلات العام السادس. بارك يارب فى اجتماعنا هذا، وكل اجتماع الشعوب
الأرثوذكسيين. واحفظ لنا وعلينا حياة وقيام أبينا السيد الأب البطريرك البابا أنبا (.....) بطريرك هذا
الزمان خلصه يارب وخلص شعبه من جميع البلايا والتجارب والأحزان. وكذلك شركاءه فى الخدمة الرسولية آباءنا
المطارنة، وآباءنا الأساقفة، وأباءنا القمامصة، وأباءنا القسوس، وإخوتنا الشمامسة، وآباءنا الرهبان،
وإخوتنا العلمانيين، والذين أتوا وحضروا واشتركوا معنا فى هذه الصلاة وكل صلوات الأرثوذكسيين الآن،
طالبين مغفرة خطاياهم ورحمة لنفوسهم، باركنا وباركهم، حاللنا وحاللهم، اغفر خطايانا وخطاياهم، الماضية
والمستأنفة، الذاتية وغير الذاتية، الليلية والنهارية، الظاهرة والخفية. أدم يارب عمار المجامع والكنائس
المقدسة والبرارى الأرثوذكسية والشيوخ الساكنين فيها وخدامها ومدبريها ومن بها. واجعل الأمن والسلام
والمحبة والطمأنينة بينهم. واخضع العدو الشرير تحت أقدامنا. ولا تجعل له فينا ولا فيهم نصيبًا، ولابضربة
شمال، ولا بضربة يمين. واحفظهم بيدك العالية وذراعك الحصينة. نجنا ياسيدى من التجارب الرديئة والاشراك
المنصوبة، المرئية وغير المرئية.

أذكر يارب أباءنا، وأمهاتنا، وإخوتنا وأهلنا، وأقاربنا، ومعلمينا، وأولادنا الروحيين والجسديين، وسائر
بنى المعمودية أجمعين . اذكر يارب الذين أكلنا وشربنا من كدهم وتعبهم، وآوونا فى منازلهم، وأعطونا من
أيديهم. عوضهم يارب عوض الفانيات بالباقيات، والأرضيات بالسمائيات. املأ بيوتهم ومخازنهم من كل الخيرات.
عوضهم يارب عوض الواحد ثلاثين وستين ومائة، وغفران خطاياهم فى ملكوت السموات. اذكر يارب الذين أحسنوا
إلينا وإلى إخوتنا المساكين بجميع وجوه الحسنات، محبة فيك وإكرامًا لاسمك القدوس ، باركهم. اذكر يارب
المهتمين بالصعائد، والقرابين، والمحرقات، والخمر، والزيت، والبكور، والبخور، والستور، والنذور، وكتب
القراءة، وكل أوانى المذبح جميعًا. عوضهم يارب عن عطاياهم بغفران خطاياهم. وهب لهم فى هذا الدهر الحاضر
الحياة الهنيئة، وفى الدهر الآتى الحياة الأبدية. أذكر يارب أباءنا وإخوتنا الذين سبقوا فرقدوا وتنيحوا
فى الإيمان المستقيم، نيح يارب نفوسهم أجمعين فى أحضان آبائنا القديسين إبراهيم وإسحق ويعقوب، فى كورة
الأحياء فى فردوس النعيم. أما نحن الأحياء فأعنا على خلاص نفوسنا، ودبر حياتنا حسب إرادتك الصالحة. تفضل
يارب اذكر حقارتى وذلى وضعفى أنا الخاطىء الشقى غير المستحق الوقوف بين يديك. من أجل كثرة خطاياى وذنوبى
لاترذلنى. اقم يارب قرن خلاص شعبك بإشارة صليبك المحيى. فرجك يارب عند الشدة، وعونك عند الكرب والذلة،
خلصنا يارب وخلص كل من فى شدة. مرضى شعبك اشفهم. اجعل يارب شعبك المسيحيين، الحاضرين معنا والغائبين
عنا، أن يكونوا مباركين محاللين من فمك الإلهى، من مشارق الشمس إلى مغاربها، ومن الشمال إلى اليمين.
اقبلنا إليك كما قبلت اللص اليمين وأنت على خشبة الصليب، ووهبت له فردوس النعيم. اذكر يارب الأيتام،
والأرامل، والمنقطعين، والعاجزين، والذين ليس لهم أحد يذكرهم، اذكرنا يارب نحن وإياهم فى أورشليم
السمائية. اذكر يارب القائمين، والقاعدين، والراقدين، والمطروحين، والمسافرين فى البر، والبحر، والهواء،
والسهل، والوعر، والأودية ، والطرقات، ورؤوس الجبال والتلال والمغائر، والذين فى المطابق والسجون،
والذين فى السبى والنفى، والمأسورين والمربوطين برباط السلاطين والشياطين. ردهم وأت بهم جميعًا إلى
الميناء سالمين غانمين كاسبين رابحين، معافى النفس والجسد والروح. واجعل ياربى يسوع المسيح صلاتنا هذه
أن تكون مقبولة أمامك بغير رياء ولاكبرياء، ولا عظمة، ولا افتخار، ولاعيب. اعنا يا الله على رضاك. اعنا
على العمل بوصاياك. اعنا على سكرات الموت وماقبل الموت وما بعد الموت. لأنك أنت إله صالح طويل الروح،
كثير الرحمة والتحنن. اللهم اجعل باب كنيستك مفتوحًا أمام وجوهنا على مر الدهور والأزمان، وإلى آخر كل
زمان. ارحمنا يا الله كعظيم رحمتك، بشفاعة ذات الشفاعات، معدن الطهر والجود والبركات، سيدتنا كلنا وفخر
جنسنا، العذراء البتول الزكية مريم، والشهيد المكرم مارمرقس الإنجيلى الرسول كاروز الديار المصرية،
وكافة الملائكة، والآباء، والأنبياء، والرسل، والشهداء، والقديسين، والسواح، والعباد، والنساك،
والمجاهدين، والذين أرضوك بأعمالهم الصالحة منذ آدم إلى آخر الدهور. ولك نسجد أيها الثالوث القدوس، الآب
والابن والروح القدس، الآب ةالابن والروح القدس، الآن وكل أوان وإلى دهر الدهور. آمين.</content>
    </prayer>
</hour>  